特朗普誇大身家涉冒簽 向德銀貸款156億

特朗普誇大身家涉冒簽
向德銀貸款156億

德意志銀行跟特朗普關係密切。資料圖片

美國總統特朗普與德意志銀行的關係，近期成國會和紐約州檢察總長調查焦點。在他面對眾多調查中，德銀調查可能最令他尷尬。《紐約時報》昨天刊長篇報道，指特朗普為借巨款，多次向德銀誇大身家，借錢過程又涉偽冒簽名不法勾當，德銀也多次領教他出爾反爾、恩將仇報的狡獪商人作風。

《紐時》指，多次因公司破產令貸款銀行損失慘重的特朗普，1998年向德銀招手時，已成銀行界app不受歡迎人物，但德銀當初急於在華爾街發展投資銀行業務，加上認為可借助他的名氣吸客，20年來還是向他借出逾20億美元（156億港元）。

德銀當時負責招呼特朗普的行政人員奧菲特（Mike Offit），受盡特朗普甜言款待，既請他打高球看拳賽，又寫信給他父親大讚有個「了不起的兒子」。奧菲特多次為他安排貸款，但德銀高層後來發現有關大西洋城賭場酒店的貸款批核文件，貸款主任的簽名是冒簽的，於是叫停貸款，奧菲特1999年被解僱，但德銀一直沒指他偽冒簽名。

相關新聞：無波打狂發50推文

招待債券推銷員度周末

到2003年，德銀負責為「特朗普酒店賭場集團」銷售債券，起初機構投資者反應差，特朗普向德銀推銷員團隊說：「如果搞定這件事，你們都會成為海湖莊園的賓客。」當數億美元債券賣出，德銀高層致電報喜時提醒他兌現承諾，特朗普卻說忘記有這件事，又質疑推銷員已去了。在對方堅持下，特朗普最終請了約15名推銷員共度周末，但債券翌年違約，德銀投資銀行部不再跟他做生意。

不過當時特朗普已轉為德銀商業物業部客戶，他再用私人飛機接載討好銀行家的伎倆，又聲稱有30億美元（234億港元）身家，有財力私人擔保部份貸款，但職員評核後認為他身家只有7.88億美元（61億港元）。有投資銀行部高層向《紐時》指，當時他們也警告同事，特朗普曾跟建築界黑勢力合作，最好敬而遠之。

德銀最終仍同意為芝加哥的特朗普國際酒店大廈項目，借出5億美元。但大樓在2008年金融海嘯中銷情差，特朗普引用「不可抗力」條款圖賴賬，跟德銀對簿公堂，最後雙方和解，特朗普同意還大部份欠債。

當時德銀正發展私人銀行業務，特朗普再成大客，但為貸款審視他財務狀況時，認為他報大了部份物業價值多達7成；他2014年嘗試借錢收購「水牛城比爾」美式足球隊時，又誇大稱自己有87億美元（679億港元）身家。《紐時》指特朗普2016年當選美國總統後，德銀自知將成調查和注視對象，下令禁止華爾街員工在公開場合說出「Trump」字。

美國《紐約時報》

下一則
下一則
無波打狂發50推文

無波打狂發50推文

唔啱聽所以放負評

紐約時報

所以投侵下台一票
利申港人親習

但德銀當初急於在華爾街發展投資銀行業務，加上認為可借助他的名氣吸客，20年來還是向他借出逾20億美元

比人昆昆左二十年
一係就侵好撚勁 一係就你弱智

出公司數請人飲野食飯都比人話黑材料

唔講咁多
侵侵又贏侵侵又贏侵侵又贏

又唔服
2020又見你班傻仔自殺